

Sur l'intervalle $]0~;~2]$, le nombre de points d'inflexion de la courbe $\mathcal{C}_h$ est égal à :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} 0&\textbf{b.~~} 1 &\textbf{c.~~} 2 &\textbf{d.~~} 3
\end{tabularx}
\end{center}

La fonction $h'$ produit de fonctions dérivables sur ]0~;~2] est dérivable et sur cet intervalle :

$f''(x) = 4(1 + \ln (x)) + 4x \times \dfrac{1}{x} = 4 + 4\ln (x)) + 4 = 8 + 4\ln (x) = 4(2 + \ln (x)$.

De même $h'''(x) = \dfrac{4}{x}$. Sur l'intervalle ]0~;~2], $h'''(x) > 0$, donc $h''(x)$ est croissante et s'annule si $h''(x) = 0 \iff 2 + \ln (x) = 0 \iff \ln (x) = - 2 \iff x = \text{e}^{-2} \approx 0,135 \in ]0~;~2]$.

La dérivée seconde s'annule donc une seule fois sur l'intervalle ]0~;~2] en changeant de signe. Donc un seul point d'inflexion. Réponse \textbf{b.}



\bigskip

